{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Introduction \u00b6 Continuous collection of heterogeneous knowledge Hello World! \u00b6 Welcome in my ROM. This where I offload brain data from my RAM to this ROM. Enjoy, or get lost. Whatever.","title":"Introduction"},{"location":"#introduction","text":"Continuous collection of heterogeneous knowledge","title":"Introduction"},{"location":"#hello-world","text":"Welcome in my ROM. This where I offload brain data from my RAM to this ROM. Enjoy, or get lost. Whatever.","title":"Hello World!"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/add-custom-discount/","text":"Add a Custom Discount \u00b6 1. Declare a new quote totals item \u00b6 app/code/Vendor/Modulename/etc/sales.xml <config xmlns:xsi= \"http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance\" xsi:noNamespaceSchemaLocation= \"urn:magento:module:Magento_Sales:etc/sales.xsd\" > <section name= \"quote\" > <group name= \"totals\" > <item name= \"customer_discount\" instance= \"Vendor\\Modulename\\Model\\Total\\Quote\\Custom\" sort_order= \"420\" /> </group> </section> </config> 2. Set the value of the discount \u00b6 app/code/Vendor/Modulename/Model/Total/Quote/Custom.php <?php namespace Vendor\\Modulename\\Model\\Total\\Quote ; /** * Class Custom * @package Vendor\\Modulename\\Model\\Total\\Quote */ class Custom extends \\Magento\\Quote\\Model\\Quote\\Address\\Total\\AbstractTotal { /** * @var \\Magento\\Framework\\Pricing\\PriceCurrencyInterface */ protected $priceCurrency ; /** * Custom constructor. * @param \\Magento\\Framework\\Pricing\\PriceCurrencyInterface $priceCurrency */ public function __construct ( \\Magento\\Framework\\Pricing\\PriceCurrencyInterface $priceCurrency ){ $this -> priceCurrency = $priceCurrency ; } /** * @param \\Magento\\Quote\\Model\\Quote $quote * @param \\Magento\\Quote\\Api\\Data\\ShippingAssignmentInterface $shippingAssignment * @param \\Magento\\Quote\\Model\\Quote\\Address\\Total $total * @return $this|bool */ public function collect ( \\Magento\\Quote\\Model\\Quote $quote , \\Magento\\Quote\\Api\\Data\\ShippingAssignmentInterface $shippingAssignment , \\Magento\\Quote\\Model\\Quote\\Address\\Total $total ){ parent :: collect ( $quote , $shippingAssignment , $total ); $baseDiscount = 10 ; // (1) $discount = $this -> priceCurrency -> convert ( $baseDiscount ); $total -> addTotalAmount ( 'customdiscount' , - $discount ); $total -> addBaseTotalAmount ( 'customdiscount' , - $baseDiscount ); $total -> setBaseGrandTotal ( $total -> getBaseGrandTotal () - $baseDiscount ); $quote -> setCustomDiscount ( - $discount ); return $this ; } } Here, replace with your custom calculation 3. Display the custom discount in front (totals summary) \u00b6 Layout file \u00b6 app/code/Vendor/Modulename/view/frontend/layout/checkout_cart_index.xml <?xml version=\"1.0\"?> <page xmlns:xsi= \"http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance\" xsi:noNamespaceSchemaLocation= \"urn:magento:framework:View/Layout/etc/page_configuration.xsd\" > <body> <referenceBlock name= \"checkout.cart.totals\" > <arguments> <argument name= \"jsLayout\" xsi:type= \"array\" > <item name= \"components\" xsi:type= \"array\" > <item name= \"block-totals\" xsi:type= \"array\" > <item name= \"children\" xsi:type= \"array\" > <item name= \"custom_discount\" xsi:type= \"array\" > <item name= \"component\" xsi:type= \"string\" > Vendor_Modulename/js/view/checkout/summary/customdiscount </item> <item name= \"sortOrder\" xsi:type= \"string\" > 20 </item> <item name= \"config\" xsi:type= \"array\" > <item name= \"custom_discount\" xsi:type= \"string\" translate= \"true\" > Custom Discount </item> </item> </item> </item> </item> </item> </argument> </arguments> </referenceBlock> </body> </page> View model knockout \u00b6 app/code/Vendor/Modulename/view/frontend/web/js/view/checkout/summary/customdiscount.js define ( [ 'jquery' , 'Magento_Checkout/js/view/summary/abstract-total' ], function ( $ , Component ) { \"use strict\" ; return Component . extend ({ defaults : { template : 'Vendor_Modulename/checkout/summary/customdiscount' }, isDisplayedCustomdiscount : function (){ return true ; }, getCustomDiscount : function (){ return '$10' ; // (1) } }); } ); Here, replace with your custom calculation Template knockout \u00b6 app/code/Vendor/Modulename/view/frontend/web/template/checkout/summary/customdiscount.html <!-- ko if: isDisplayedCustomdiscount() --> < tr class = \"totals customdiscount excl\" > < th class = \"mark\" colspan = \"1\" scope = \"row\" data-bind = \"text: custom_discount\" ></ th > < td class = \"amount\" > < span class = \"price\" data-bind = \"text: getCustomDiscount(), attr: {'data-th': custom_discount}\" ></ span > </ td > </ tr > <!-- /ko -->","title":"Add a Custom Discount"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/add-custom-discount/#add-a-custom-discount","text":"","title":"Add a Custom Discount"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/add-custom-discount/#1-declare-a-new-quote-totals-item","text":"app/code/Vendor/Modulename/etc/sales.xml <config xmlns:xsi= \"http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance\" xsi:noNamespaceSchemaLocation= \"urn:magento:module:Magento_Sales:etc/sales.xsd\" > <section name= \"quote\" > <group name= \"totals\" > <item name= \"customer_discount\" instance= \"Vendor\\Modulename\\Model\\Total\\Quote\\Custom\" sort_order= \"420\" /> </group> </section> </config>","title":"1. Declare a new quote totals item"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/add-custom-discount/#2-set-the-value-of-the-discount","text":"app/code/Vendor/Modulename/Model/Total/Quote/Custom.php <?php namespace Vendor\\Modulename\\Model\\Total\\Quote ; /** * Class Custom * @package Vendor\\Modulename\\Model\\Total\\Quote */ class Custom extends \\Magento\\Quote\\Model\\Quote\\Address\\Total\\AbstractTotal { /** * @var \\Magento\\Framework\\Pricing\\PriceCurrencyInterface */ protected $priceCurrency ; /** * Custom constructor. * @param \\Magento\\Framework\\Pricing\\PriceCurrencyInterface $priceCurrency */ public function __construct ( \\Magento\\Framework\\Pricing\\PriceCurrencyInterface $priceCurrency ){ $this -> priceCurrency = $priceCurrency ; } /** * @param \\Magento\\Quote\\Model\\Quote $quote * @param \\Magento\\Quote\\Api\\Data\\ShippingAssignmentInterface $shippingAssignment * @param \\Magento\\Quote\\Model\\Quote\\Address\\Total $total * @return $this|bool */ public function collect ( \\Magento\\Quote\\Model\\Quote $quote , \\Magento\\Quote\\Api\\Data\\ShippingAssignmentInterface $shippingAssignment , \\Magento\\Quote\\Model\\Quote\\Address\\Total $total ){ parent :: collect ( $quote , $shippingAssignment , $total ); $baseDiscount = 10 ; // (1) $discount = $this -> priceCurrency -> convert ( $baseDiscount ); $total -> addTotalAmount ( 'customdiscount' , - $discount ); $total -> addBaseTotalAmount ( 'customdiscount' , - $baseDiscount ); $total -> setBaseGrandTotal ( $total -> getBaseGrandTotal () - $baseDiscount ); $quote -> setCustomDiscount ( - $discount ); return $this ; } } Here, replace with your custom calculation","title":"2. Set the value of the discount"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/add-custom-discount/#3-display-the-custom-discount-in-front-totals-summary","text":"","title":"3. Display the custom discount in front (totals summary)"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/add-custom-discount/#layout-file","text":"app/code/Vendor/Modulename/view/frontend/layout/checkout_cart_index.xml <?xml version=\"1.0\"?> <page xmlns:xsi= \"http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance\" xsi:noNamespaceSchemaLocation= \"urn:magento:framework:View/Layout/etc/page_configuration.xsd\" > <body> <referenceBlock name= \"checkout.cart.totals\" > <arguments> <argument name= \"jsLayout\" xsi:type= \"array\" > <item name= \"components\" xsi:type= \"array\" > <item name= \"block-totals\" xsi:type= \"array\" > <item name= \"children\" xsi:type= \"array\" > <item name= \"custom_discount\" xsi:type= \"array\" > <item name= \"component\" xsi:type= \"string\" > Vendor_Modulename/js/view/checkout/summary/customdiscount </item> <item name= \"sortOrder\" xsi:type= \"string\" > 20 </item> <item name= \"config\" xsi:type= \"array\" > <item name= \"custom_discount\" xsi:type= \"string\" translate= \"true\" > Custom Discount </item> </item> </item> </item> </item> </item> </argument> </arguments> </referenceBlock> </body> </page>","title":"Layout file"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/add-custom-discount/#view-model-knockout","text":"app/code/Vendor/Modulename/view/frontend/web/js/view/checkout/summary/customdiscount.js define ( [ 'jquery' , 'Magento_Checkout/js/view/summary/abstract-total' ], function ( $ , Component ) { \"use strict\" ; return Component . extend ({ defaults : { template : 'Vendor_Modulename/checkout/summary/customdiscount' }, isDisplayedCustomdiscount : function (){ return true ; }, getCustomDiscount : function (){ return '$10' ; // (1) } }); } ); Here, replace with your custom calculation","title":"View model knockout"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/add-custom-discount/#template-knockout","text":"app/code/Vendor/Modulename/view/frontend/web/template/checkout/summary/customdiscount.html <!-- ko if: isDisplayedCustomdiscount() --> < tr class = \"totals customdiscount excl\" > < th class = \"mark\" colspan = \"1\" scope = \"row\" data-bind = \"text: custom_discount\" ></ th > < td class = \"amount\" > < span class = \"price\" data-bind = \"text: getCustomDiscount(), attr: {'data-th': custom_discount}\" ></ span > </ td > </ tr > <!-- /ko -->","title":"Template knockout"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/add-customer-attribute/","text":"Add a Customer Attribute \u00b6 The setup script \u00b6 In your module, in the InstallData.php or UpgradeData.php script, create the new customer attribute. In the bellow example, this is InstallData. InstallData.php <?php namespace Vendor\\Modulename\\Setup ; use Magento\\Customer\\Model\\Customer ; use Magento\\Eav\\Model\\Config ; use Magento\\Eav\\Setup\\EavSetup ; use Magento\\Eav\\Model\\Entity\\Attribute\\SetFactory as AttributeSetFactory ; use Magento\\Eav\\Setup\\EavSetupFactory ; use Magento\\Framework\\Setup\\InstallDataInterface ; use Magento\\Framework\\Setup\\ModuleContextInterface ; use Magento\\Framework\\Setup\\ModuleDataSetupInterface ; class InstallData implements InstallDataInterface { private $eavSetupFactory ; private $eavConfig ; private $attributeSetFactory ; public function __construct ( EavSetupFactory $eavSetupFactory , Config $eavConfig , AttributeSetFactory $attributeSetFactory ) { $this -> eavSetupFactory = $eavSetupFactory ; $this -> eavConfig = $eavConfig ; $this -> attributeSetFactory = $attributeSetFactory ; } public function install ( ModuleDataSetupInterface $setup , ModuleContextInterface $context ) { $eavSetup = $this -> eavSetupFactory -> create ([ 'setup' => $setup ]); $eavSetup -> addAttribute ( Customer :: ENTITY , 'sample_attribute' , [ 'type' => 'varchar' , 'label' => 'Sample Attribute' , 'input' => 'text' , 'required' => false , 'visible' => true , 'user_defined' => true , 'position' => 999 , 'system' => 0 , ] ); $sampleAttribute = $this -> eavConfig -> getAttribute ( Customer :: ENTITY , 'sample_attribute' ); $attributeSet = $this -> attributeSetFactory -> create (); $attributeGroupId = $attributeSet -> getDefaultGroupId ( $attributeSetId ); // more used_in_forms ['adminhtml_checkout', 'adminhtml_customer', // 'adminhtml_customer_address', 'customer_account_edit', // 'customer_address_edit', 'customer_register_address'] $sampleAttribute -> addData ([ 'attribute_set_id' => $attributeSetId , 'attribute_group_id' => $attributeGroupId , 'used_in_forms' => [ 'adminhtml_customer' ], ]); $sampleAttribute -> save (); } } Apply the changes \u00b6 Bash bin/magento setup:upgrade bin/magento setup:static-content:deploy bin/magento c:f","title":"Add a Customer Attribute"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/add-customer-attribute/#add-a-customer-attribute","text":"","title":"Add a Customer Attribute"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/add-customer-attribute/#the-setup-script","text":"In your module, in the InstallData.php or UpgradeData.php script, create the new customer attribute. In the bellow example, this is InstallData. InstallData.php <?php namespace Vendor\\Modulename\\Setup ; use Magento\\Customer\\Model\\Customer ; use Magento\\Eav\\Model\\Config ; use Magento\\Eav\\Setup\\EavSetup ; use Magento\\Eav\\Model\\Entity\\Attribute\\SetFactory as AttributeSetFactory ; use Magento\\Eav\\Setup\\EavSetupFactory ; use Magento\\Framework\\Setup\\InstallDataInterface ; use Magento\\Framework\\Setup\\ModuleContextInterface ; use Magento\\Framework\\Setup\\ModuleDataSetupInterface ; class InstallData implements InstallDataInterface { private $eavSetupFactory ; private $eavConfig ; private $attributeSetFactory ; public function __construct ( EavSetupFactory $eavSetupFactory , Config $eavConfig , AttributeSetFactory $attributeSetFactory ) { $this -> eavSetupFactory = $eavSetupFactory ; $this -> eavConfig = $eavConfig ; $this -> attributeSetFactory = $attributeSetFactory ; } public function install ( ModuleDataSetupInterface $setup , ModuleContextInterface $context ) { $eavSetup = $this -> eavSetupFactory -> create ([ 'setup' => $setup ]); $eavSetup -> addAttribute ( Customer :: ENTITY , 'sample_attribute' , [ 'type' => 'varchar' , 'label' => 'Sample Attribute' , 'input' => 'text' , 'required' => false , 'visible' => true , 'user_defined' => true , 'position' => 999 , 'system' => 0 , ] ); $sampleAttribute = $this -> eavConfig -> getAttribute ( Customer :: ENTITY , 'sample_attribute' ); $attributeSet = $this -> attributeSetFactory -> create (); $attributeGroupId = $attributeSet -> getDefaultGroupId ( $attributeSetId ); // more used_in_forms ['adminhtml_checkout', 'adminhtml_customer', // 'adminhtml_customer_address', 'customer_account_edit', // 'customer_address_edit', 'customer_register_address'] $sampleAttribute -> addData ([ 'attribute_set_id' => $attributeSetId , 'attribute_group_id' => $attributeGroupId , 'used_in_forms' => [ 'adminhtml_customer' ], ]); $sampleAttribute -> save (); } }","title":"The setup script"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/add-customer-attribute/#apply-the-changes","text":"Bash bin/magento setup:upgrade bin/magento setup:static-content:deploy bin/magento c:f","title":"Apply the changes"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/lighten-up-dev-database/","text":"Lighten up a database for local dev environment \u00b6 SQL TRUNCATE TABLE ` amasty_acart_quote_email ` ; TRUNCATE TABLE ` amasty_advanced_review_reminder ` ; TRUNCATE TABLE ` amasty_advanced_review_reminder_product ` ; TRUNCATE TABLE ` quote ` ; TRUNCATE TABLE ` quote_address ` ; TRUNCATE TABLE ` quote_id_mask ` ; TRUNCATE TABLE ` quote_item ` ; TRUNCATE TABLE ` quote_item_option ` ; TRUNCATE TABLE ` quote_payment ` ; TRUNCATE TABLE ` quote_shipping_rate ` ; TRUNCATE TABLE ` report_event ` ; TRUNCATE TABLE ` report_viewed_product_aggregated_daily ` ; TRUNCATE TABLE ` report_viewed_product_aggregated_monthly ` ; TRUNCATE TABLE ` report_viewed_product_aggregated_yearly ` ; TRUNCATE TABLE ` report_viewed_product_index ` ; TRUNCATE TABLE ` sales_bestsellers_aggregated_daily ` ; TRUNCATE TABLE ` sales_bestsellers_aggregated_monthly ` ; TRUNCATE TABLE ` sales_bestsellers_aggregated_yearly ` ;","title":"Lighten up a database for local dev environment"},{"location":"Coding/Languages/PHP/Magento/lighten-up-dev-database/#lighten-up-a-database-for-local-dev-environment","text":"SQL TRUNCATE TABLE ` amasty_acart_quote_email ` ; TRUNCATE TABLE ` amasty_advanced_review_reminder ` ; TRUNCATE TABLE ` amasty_advanced_review_reminder_product ` ; TRUNCATE TABLE ` quote ` ; TRUNCATE TABLE ` quote_address ` ; TRUNCATE TABLE ` quote_id_mask ` ; TRUNCATE TABLE ` quote_item ` ; TRUNCATE TABLE ` quote_item_option ` ; TRUNCATE TABLE ` quote_payment ` ; TRUNCATE TABLE ` quote_shipping_rate ` ; TRUNCATE TABLE ` report_event ` ; TRUNCATE TABLE ` report_viewed_product_aggregated_daily ` ; TRUNCATE TABLE ` report_viewed_product_aggregated_monthly ` ; TRUNCATE TABLE ` report_viewed_product_aggregated_yearly ` ; TRUNCATE TABLE ` report_viewed_product_index ` ; TRUNCATE TABLE ` sales_bestsellers_aggregated_daily ` ; TRUNCATE TABLE ` sales_bestsellers_aggregated_monthly ` ; TRUNCATE TABLE ` sales_bestsellers_aggregated_yearly ` ;","title":"Lighten up a database for local dev environment"},{"location":"DevOps/Docker/Portainer/","text":"Portainer \u00b6 First-time setup of a new Portainer Server \u00b6 Terminal docker volume create portainer_data docker run -d -p 9443 :9443 --name portainer --restart = always -v /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock -v portainer_data:/data portainer/portainer-ce:latest Access Portainer web app \u00b6 Visit https://localhost:9443 . If it is your first time visiting the app, you will have to follow the initial setup . Optionnally, add an entry in your /etc/hosts file : /etc/hosts 127.0.0.1 portainer.local And then, access web app visiting https://portainer.local:9443 . Upgrading on Docker \u00b6 Terminal docker stop portainer docker rm portainer docker run -d -p 9443 :9443 --name portainer --restart = always -v /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock -v portainer_data:/data portainer/portainer-ce:latest","title":"Portainer"},{"location":"DevOps/Docker/Portainer/#portainer","text":"","title":"Portainer"},{"location":"DevOps/Docker/Portainer/#first-time-setup-of-a-new-portainer-server","text":"Terminal docker volume create portainer_data docker run -d -p 9443 :9443 --name portainer --restart = always -v /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock -v portainer_data:/data portainer/portainer-ce:latest","title":"First-time setup of a new Portainer Server"},{"location":"DevOps/Docker/Portainer/#access-portainer-web-app","text":"Visit https://localhost:9443 . If it is your first time visiting the app, you will have to follow the initial setup . Optionnally, add an entry in your /etc/hosts file : /etc/hosts 127.0.0.1 portainer.local And then, access web app visiting https://portainer.local:9443 .","title":"Access Portainer web app"},{"location":"DevOps/Docker/Portainer/#upgrading-on-docker","text":"Terminal docker stop portainer docker rm portainer docker run -d -p 9443 :9443 --name portainer --restart = always -v /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock -v portainer_data:/data portainer/portainer-ce:latest","title":"Upgrading on Docker"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c1-infinitif-et-groupes-de-verbes/","text":"C1 - L'infinitif et les 3 groupes de verbes \u00b6 1. L'infinitif \u00b6 Quand il n'est pas conjugu\u00e9, un verbe est \u00e0 l'infinitif L'infinitif d'un verbe est invariable (c'est \u00e0 dire qu'il ne change jamais) Dans le dictionnaire, les verbes sont \u00e9crits \u00e0 l'infinitif Un verbe se compose de 2 parties : Le radical La terminaison 2. Les 3 groupes de verbes \u00b6 On reconnait le groupe d'un verbe gr\u00e2ce \u00e0 sa terminaison \u00e0 l'infinitif a) Premier groupe \u00b6 => Infinitif en \"er\" (sauf \"aller\") b) Deuxi\u00e8me groupe \u00b6 => Infinitif en \"ir\" => la premi\u00e8re personne du pluriel conjugu\u00e9e au pr\u00e9sent se termine en \"issons\" c) Troisi\u00e8me groupe \u00b6 => Tous les autres : terminaisons en \"ir\" (mais pas \"issons\"), \"re\", \"oir\". d) Exceptions \u00b6 Les verbes \u00eatre et avoir n'appartiennent \u00e0 aucun groupe ; ce sont des auxiliaires.","title":"C1 - L'infinitif et les 3 groupes de verbes"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c1-infinitif-et-groupes-de-verbes/#c1-linfinitif-et-les-3-groupes-de-verbes","text":"","title":"C1 - L'infinitif et les 3 groupes de verbes"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c1-infinitif-et-groupes-de-verbes/#1-linfinitif","text":"Quand il n'est pas conjugu\u00e9, un verbe est \u00e0 l'infinitif L'infinitif d'un verbe est invariable (c'est \u00e0 dire qu'il ne change jamais) Dans le dictionnaire, les verbes sont \u00e9crits \u00e0 l'infinitif Un verbe se compose de 2 parties : Le radical La terminaison","title":"1. L'infinitif"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c1-infinitif-et-groupes-de-verbes/#2-les-3-groupes-de-verbes","text":"On reconnait le groupe d'un verbe gr\u00e2ce \u00e0 sa terminaison \u00e0 l'infinitif","title":"2. Les 3 groupes de verbes"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c1-infinitif-et-groupes-de-verbes/#a-premier-groupe","text":"=> Infinitif en \"er\" (sauf \"aller\")","title":"a) Premier groupe"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c1-infinitif-et-groupes-de-verbes/#b-deuxieme-groupe","text":"=> Infinitif en \"ir\" => la premi\u00e8re personne du pluriel conjugu\u00e9e au pr\u00e9sent se termine en \"issons\"","title":"b) Deuxi\u00e8me groupe"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c1-infinitif-et-groupes-de-verbes/#c-troisieme-groupe","text":"=> Tous les autres : terminaisons en \"ir\" (mais pas \"issons\"), \"re\", \"oir\".","title":"c) Troisi\u00e8me groupe"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c1-infinitif-et-groupes-de-verbes/#d-exceptions","text":"Les verbes \u00eatre et avoir n'appartiennent \u00e0 aucun groupe ; ce sont des auxiliaires.","title":"d) Exceptions"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c2-personnes-et-terminaisons/","text":"C2 - Les personnes et les terminaisons \u00b6 Conjuguer un verbe = placer un sujet devant lui + changer sa terminaison La terminaison d\u00e9pend de la personnes + temps employ\u00e9 1. Les pronoms personnels \u00b6 Pronom Personne Je 1PS Tu 2PS Il - Elle - On 3PS Nous 1PP Vous 2PP Ils - Elles 3PP 2. R\u00e8gles des personnes \u00b6 Contexte Correspondance Nom masculin + nom(s) f\u00e9minin(s) Ils Nom + moi Nous Nom + toi Vous","title":"C2 - Les personnes et les terminaisons"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c2-personnes-et-terminaisons/#c2-les-personnes-et-les-terminaisons","text":"Conjuguer un verbe = placer un sujet devant lui + changer sa terminaison La terminaison d\u00e9pend de la personnes + temps employ\u00e9","title":"C2 - Les personnes et les terminaisons"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c2-personnes-et-terminaisons/#1-les-pronoms-personnels","text":"Pronom Personne Je 1PS Tu 2PS Il - Elle - On 3PS Nous 1PP Vous 2PP Ils - Elles 3PP","title":"1. Les pronoms personnels"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c2-personnes-et-terminaisons/#2-regles-des-personnes","text":"Contexte Correspondance Nom masculin + nom(s) f\u00e9minin(s) Ils Nom + moi Nous Nom + toi Vous","title":"2. R\u00e8gles des personnes"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c3-present-indicatif/","text":"C3 - Le pr\u00e9sent de l'indicatif \u00b6 1. Emploi du pr\u00e9sent de l'indicatif \u00b6 On utilise le pr\u00e9sent pour dire ce qu'il se passe maintenant . On utilise le pr\u00e9sent pour d\u00e9crire une v\u00e9rit\u00e9 scientifique / un fait habituel. (La Terre tourne autour du Soleil. Je me l\u00e8ve \u00e0 8h.) 2. Conjuguer au pr\u00e9sent \u00b6 Les auxiliaires \u00b6 \u00catre \u00b6 Je suis, tu es, il est, nous sommes, vous \u00eates, ils sont. Avoir \u00b6 J'ai, tu as, il a, nous avons, vous avez, ils ont. Les 3 groupes \u00b6 Cf. tableau dans le cahier.","title":"C3 - Le pr\u00e9sent de l'indicatif"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c3-present-indicatif/#c3-le-present-de-lindicatif","text":"","title":"C3 - Le pr\u00e9sent de l'indicatif"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c3-present-indicatif/#1-emploi-du-present-de-lindicatif","text":"On utilise le pr\u00e9sent pour dire ce qu'il se passe maintenant . On utilise le pr\u00e9sent pour d\u00e9crire une v\u00e9rit\u00e9 scientifique / un fait habituel. (La Terre tourne autour du Soleil. Je me l\u00e8ve \u00e0 8h.)","title":"1. Emploi du pr\u00e9sent de l'indicatif"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c3-present-indicatif/#2-conjuguer-au-present","text":"","title":"2. Conjuguer au pr\u00e9sent"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c3-present-indicatif/#les-auxiliaires","text":"","title":"Les auxiliaires"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c3-present-indicatif/#etre","text":"Je suis, tu es, il est, nous sommes, vous \u00eates, ils sont.","title":"\u00catre"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c3-present-indicatif/#avoir","text":"J'ai, tu as, il a, nous avons, vous avez, ils ont.","title":"Avoir"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c3-present-indicatif/#les-3-groupes","text":"Cf. tableau dans le cahier.","title":"Les 3 groupes"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c4-particularit%C3%A9s-premier-groupe-pr%C3%A9sent/","text":"C4 - Particularit\u00e9s de certains verbes du premier groupe au pr\u00e9sent \u00b6 Verbes en * -cer => \"Je place\", \"nous pla\u00e7ons\" (une c\u00e9dille sur le \"c\") Verbes en -ger\" => \"Je plonge\", \"nous plongeons\" (apr\u00e8s le \"g\", un \"e\") Verbes en -yer => \"J'essuie\", \"nous essuyons\" (un \"i\" remplace le \"y\" \u00e0 la 1PS) Verbes en -ier , -uer , -ouer => ne pas confondre avec les verbes du 2e et 3e gr. Ne pas oublier le \"e\" muet.","title":"C4 - Particularit\u00e9s de certains verbes du premier groupe au pr\u00e9sent"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/conjugaison/c4-particularit%C3%A9s-premier-groupe-pr%C3%A9sent/#c4-particularites-de-certains-verbes-du-premier-groupe-au-present","text":"Verbes en * -cer => \"Je place\", \"nous pla\u00e7ons\" (une c\u00e9dille sur le \"c\") Verbes en -ger\" => \"Je plonge\", \"nous plongeons\" (apr\u00e8s le \"g\", un \"e\") Verbes en -yer => \"J'essuie\", \"nous essuyons\" (un \"i\" remplace le \"y\" \u00e0 la 1PS) Verbes en -ier , -uer , -ouer => ne pas confondre avec les verbes du 2e et 3e gr. Ne pas oublier le \"e\" muet.","title":"C4 - Particularit\u00e9s de certains verbes du premier groupe au pr\u00e9sent"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/grammaire/g2-types-de-phrases/","text":"G2 - Les diff\u00e9rents types de phrases \u00b6 La phrase d\u00e9clarative \u00b6 donner une information raconter un \u00e9v\u00e9nement dire ce qu'on pense => se termine par un point (\" . \") Ex. : Ces arbres sont immenses. La phrase intrerrogative \u00b6 poser une question se termine par un point d'interrogation (\" ? \") Ex. : Ces arbres sont-ils des \u00eatres ? La phrase exclamative \u00b6 Exprimer un sentiment Se termine par un point d'exclamation (\" ! \") La phrase injonctive / imp\u00e9rative \u00b6 Donner un ordre / un conseil Se termine par un point (\" . \") ou un point d'exclamation(\" ! \"). Le temps utilis\u00e9 est l' imp\u00e9ratif . Attention \u00e0 bien changer de ton en fonction du type de phrase.","title":"G2 - Les diff\u00e9rents types de phrases"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/grammaire/g2-types-de-phrases/#g2-les-differents-types-de-phrases","text":"","title":"G2 - Les diff\u00e9rents types de phrases"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/grammaire/g2-types-de-phrases/#la-phrase-declarative","text":"donner une information raconter un \u00e9v\u00e9nement dire ce qu'on pense => se termine par un point (\" . \") Ex. : Ces arbres sont immenses.","title":"La phrase d\u00e9clarative"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/grammaire/g2-types-de-phrases/#la-phrase-intrerrogative","text":"poser une question se termine par un point d'interrogation (\" ? \") Ex. : Ces arbres sont-ils des \u00eatres ?","title":"La phrase intrerrogative"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/grammaire/g2-types-de-phrases/#la-phrase-exclamative","text":"Exprimer un sentiment Se termine par un point d'exclamation (\" ! \")","title":"La phrase exclamative"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/fran%C3%A7ais/grammaire/g2-types-de-phrases/#la-phrase-injonctive-imperative","text":"Donner un ordre / un conseil Se termine par un point (\" . \") ou un point d'exclamation(\" ! \"). Le temps utilis\u00e9 est l' imp\u00e9ratif . Attention \u00e0 bien changer de ton en fonction du type de phrase.","title":"La phrase injonctive / imp\u00e9rative"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/math%C3%A9matiques/num%C3%A9ration/n4-comparer-ranger-encadrer-grands-nombres/","text":"N4- Comp\u00e9rer, ranger et Encadrer les grands nombres \u00b6 1. Comparer deux nombres \u00b6 a) Par le nombre de chiffres \u00b6 Si les deux nombres n'ont pas le m\u00eame nombre de chiffres , alors le plus petit nombre est celui avec le moins de chiffres. b) En comparant chaque chiffre \u00b6 Si les deux nombres ont le m\u00eame nombre de chiffres, alors on compare chaque chiffre, en commen\u00e7ant par la gauche. 2. Ranger des nombres \u00b6 Ordre croissant \u00b6 On compare les nombres entre eux, et on les range du plus petit au plus grand . Ordre d\u00e9croissant \u00b6 On compare les nombres entre eux, et on les range du plus grand au plus petit . 3. Encadrer un nombre \u00b6 A suivre.","title":"N4- Comp\u00e9rer, ranger et Encadrer les grands nombres"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/math%C3%A9matiques/num%C3%A9ration/n4-comparer-ranger-encadrer-grands-nombres/#n4-comperer-ranger-et-encadrer-les-grands-nombres","text":"","title":"N4- Comp\u00e9rer, ranger et Encadrer les grands nombres"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/math%C3%A9matiques/num%C3%A9ration/n4-comparer-ranger-encadrer-grands-nombres/#1-comparer-deux-nombres","text":"","title":"1. Comparer deux nombres"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/math%C3%A9matiques/num%C3%A9ration/n4-comparer-ranger-encadrer-grands-nombres/#a-par-le-nombre-de-chiffres","text":"Si les deux nombres n'ont pas le m\u00eame nombre de chiffres , alors le plus petit nombre est celui avec le moins de chiffres.","title":"a) Par le nombre de chiffres"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/math%C3%A9matiques/num%C3%A9ration/n4-comparer-ranger-encadrer-grands-nombres/#b-en-comparant-chaque-chiffre","text":"Si les deux nombres ont le m\u00eame nombre de chiffres, alors on compare chaque chiffre, en commen\u00e7ant par la gauche.","title":"b) En comparant chaque chiffre"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/math%C3%A9matiques/num%C3%A9ration/n4-comparer-ranger-encadrer-grands-nombres/#2-ranger-des-nombres","text":"","title":"2. Ranger des nombres"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/math%C3%A9matiques/num%C3%A9ration/n4-comparer-ranger-encadrer-grands-nombres/#ordre-croissant","text":"On compare les nombres entre eux, et on les range du plus petit au plus grand .","title":"Ordre croissant"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/math%C3%A9matiques/num%C3%A9ration/n4-comparer-ranger-encadrer-grands-nombres/#ordre-decroissant","text":"On compare les nombres entre eux, et on les range du plus grand au plus petit .","title":"Ordre d\u00e9croissant"},{"location":"Le%C3%A7ons_Katel/math%C3%A9matiques/num%C3%A9ration/n4-comparer-ranger-encadrer-grands-nombres/#3-encadrer-un-nombre","text":"A suivre.","title":"3. Encadrer un nombre"}]}